燈神被封口？ 蕭若元為兒子不再評中港時事

近年活躍於網上評論時事、被網民封為「燈神」的蕭若元，前日在其網上節目《最新蕭析》宣佈，應兒子蕭定一的要求，在7月22日後不會再評論香港及中國的時事及經濟事務，形容「呢兩個地方唔存在」，但未有解釋為何兒子提出此要求，並要待7月22日後才封嘴。翻查資料，7月22日是蕭若元68歲生日。

蕭若元在節目指，自己評論中港時政20年，「要講嘅嘢都差唔多講晒，講落去都係重複」，其節目名稱亦會由《最新蕭析》改為《退休蕭析》，只討論旅遊、娛樂、哲學、人生、外國時事等，並感謝聽眾多年來的支持。蕭若元2008年起，先後創立網上電台香港人網及謎米香港，促進香港政治發展，並支持公民抗命。

而蕭若元的兒子蕭定一，是本港上市公司HMV數碼中國集團的主席，在大中華區經營影視及藝人經理業務，旗下的藝人有張智霖、胡杏兒、周秀娜、鄭欣宜、周柏豪、王宗堯、雨僑、連詩雅等。

去年9月，《大公報》稱蕭氏父子是本土民主前線的「幕後金主」，蕭定一發表聲明，指自己是「簡單的愛國商人，請不要再將政治與我拉上任何關係」，又指絕無興趣「參與香港任何政治活動」。

七警在傘運時索起示威者曾健超雙手，搬至暗角圍毆，但堅拒認罪，被判襲擊傷人罪成，入獄2年。向華強夫婦和「洗米華」等江湖猛人，為七警籌得777萬元捐款，蕭定一有份捐出20萬元。

【網民點睇】
fightlandlord：蕭定一要老蕭收口，都離不開要在大陸搵食，現實真係殘酷
Wong MeLo：老蕭話就話20年講晒要講嘅嘢，但係睇咗老蕭咁耐，知咩事啦
Basement Tent：無所謂啦，正常人呢個年紀都已經退休，抽離下中國人社會的骯髒醬缸，只談風月，逍遙人生，係一件好事
CHIN CHAN3：搵食其次，洗頭艇喺碼頭等緊。

關鳩你事咩飛影

好耐冇講過呢句野 依家好懷念

之前仲串77話佢同佢個仔係獨立個體, 點知共產黨一比壓力個仔就即刻封咪
不過佢話唔可以講中港時事姐, 會唔會到時只講國際時事?

一家大細比人𢲡住春袋可以點

燒山預告7月之後不再評論時事
屌你即係7月後會評論得仲多啦可能每一個鐘出一集
燒山預告會唔會連自己封嘴呢個計劃都燈死埋

人民力量：原來燒山係收左共產黨錢

神燈影

開始燈埋自己

Source?

冇燒山燈下佢唔掂架

HMV數碼中國集團的主席，在大中華區經營影視及藝人經理業務

一燈大師